/* Copyright (C) 2022 Alma Nuradnan Pramudita (email: gocodealpha@gmail.com)

This file is part of SimAstroPosisi.

SimAstroPosisi is free software: you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or (at your option) any later version.

SimAstroPosisi is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License along with SimAstroPosisi. If not, see <https://www.gnu.org/licenses/>. */

const startButton=document.getElementById("start-btn"),nextButton=document.getElementById("next-btn"),questionContainerElement=document.getElementById("question-container"),questionElement=document.getElementById("question"),answerButtonsElement=document.getElementById("answer-buttons");let shuffledQuestions,currentQuestionIndex;function startGame(){startButton.classList.add("hide"),shuffledQuestions=questions.sort(()=>Math.random()-.5),currentQuestionIndex=0,questionContainerElement.classList.remove("hide"),setNextQuestion()}function setNextQuestion(){resetState(),showQuestion(shuffledQuestions[currentQuestionIndex])}function showQuestion(e){questionElement.innerText="",questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",'<p class="nomor-soal"><b>soal '+parseInt(currentQuestionIndex+1)+" dari "+questions.length+"</b></p>"),questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",e.question),shuffle(e.answers),e.answers.forEach(e=>{const t=document.createElement("button");t.innerText=e.text,t.classList.add("btn-soal"),e.correct&&(t.dataset.correct=e.correct),t.addEventListener("click",selectAnswer),answerButtonsElement.appendChild(t)})}function resetState(){for(clearStatusClass(document.body),nextButton.classList.add("hide");answerButtonsElement.firstChild;)answerButtonsElement.removeChild(answerButtonsElement.firstChild)}function selectAnswer(e){e=e.target.dataset.correct;setStatusClass(document.body,e),Array.from(answerButtonsElement.children).forEach(e=>{setStatusClass(e,e.dataset.correct)}),shuffledQuestions.length>currentQuestionIndex+1?nextButton.classList.remove("hide"):(startButton.innerText="Ulangi latihan",startButton.classList.remove("hide"))}function setStatusClass(e,t){clearStatusClass(e),t?e.classList.add("correct"):e.classList.add("wrong")}function clearStatusClass(e){e.classList.remove("correct"),e.classList.remove("wrong")}function shuffle(e){let t=e.length,a;for(;0!=t;)a=Math.floor(Math.random()*t),t--,[e[t],e[a]]=[e[a],e[t]];return e}startButton.addEventListener("click",startGame),nextButton.addEventListener("click",()=>{currentQuestionIndex++,setNextQuestion()});const questions=[{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari kalender Gregorian atau Julian ke tanggal Julian</p><p>Tanggal Julian untuk 8 November 2021 adalah …</p>',answers:[{text:"JD 2459526,5",correct:!0},{text:"JD 2459416,5",correct:!1},{text:"JD 2459676,5",correct:!1},{text:"JD 2459346,5",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari kalender Gregorian atau Julian ke tanggal Julian</p><p>Tanggal Julian untuk 1 Mei 1990 pukul 16:00 adalah …</p>',answers:[{text:"JD 2448013,17",correct:!0},{text:"JD 2447823,17",correct:!1},{text:"JD 2447913,17",correct:!1},{text:"JD 2447863,17",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari tanggal Julian ke kalender Gregorian atau Julian</p><p>Tanggal Julian JD 2459535,5 bertepatan dengan …</p>',answers:[{text:"17 November 2021 pukul 00:00",correct:!0},{text:"27 November 2021 pukul 00:00",correct:!1},{text:"1 Desember 2021 pukul 00:00",correct:!1},{text:"1 November 2021 pukul 00:00",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari tanggal Julian ke kalender Gregorian atau Julian</p><p>Tanggal Julian JD 2458535,25 bertepatan dengan …</p>',answers:[{text:"20 Februari 2019 pukul 18:00",correct:!0},{text:"8 Februari 2019 pukul 18:00",correct:!1},{text:"31 Januari 2019 pukul 18:00",correct:!1},{text:"6 Maret 2019 pukul 18:00",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung selang hari maju ataupun mundur</p><p>Lima ratus hari sebelum 17 Agustus 2021 adalah …</p>',answers:[{text:"4 April 2020",correct:!0},{text:"17 April 2020",correct:!1},{text:"24 Maret 2020",correct:!1},{text:"22 Maret 2020",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung selang hari maju ataupun mundur</p><p>Seribu hari setelah 14 Mei 2016 adalah …</p>',answers:[{text:"8 Februari 2019",correct:!0},{text:"29 Mei 2019",correct:!1},{text:"19 Mei 2019",correct:!1},{text:"11 Oktober 2019",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung selang hari maju ataupun mundur</p><p>Tanggal 20 Oktober 1582 belum lama berselang sejak kalender Gregorian diterapkan.</p><p>Lima ratus hari sebelum 20 Oktober 1582 adalah …</p>',answers:[{text:"28 Mei 1581",correct:!0},{text:"17 Februari 1581",correct:!1},{text:"15 September 1581",correct:!1},{text:"15 Oktober 1581",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung selang hari maju ataupun mundur</p><p>Tanggal 3 Februari 1581 masih menggunakan kalender Julian, bukan Gregorian.</p><p>Seribu hari setelah 3 Februari 1581 adalah …</p>',answers:[{text:"10 November 1583",correct:!0},{text:"2 Agustus 1583",correct:!1},{text:"9 Maret 1584",correct:!1},{text:"23 Juli 1583",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari kalender Gregorian atau Julian ke tanggal Julian</p><p>Tanggal 10 April 1500 masih menggunakan kalender Julian, bukan Gregorian.</p><p>Tanggal Julian untuk 10 April 1500 adalah …</p>',answers:[{text:"JD 2269032,5",correct:!0},{text:"JD 2269222,5",correct:!1},{text:"JD 2269192,5",correct:!1},{text:"JD 2269202,5",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari kalender Gregorian atau Julian ke tanggal Julian</p><p>Tanggal 20 Oktober 1300 masih menggunakan kalender Julian, bukan Gregorian.<p></p>Tanggal Julian untuk 20 Oktober 1300 pukul 11:00 adalah …</p>',answers:[{text:"JD 2196175,96",correct:!0},{text:"JD 2196055,96",correct:!1},{text:"JD 2196355,96",correct:!1},{text:"JD 2195985,96",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari tanggal Julian ke kalender Gregorian atau Julian</p><p>Tanggal Julian JD 2100000 bertepatan dengan …</p>',answers:[{text:"27 Juni 1037 pukul 12:00",correct:!0},{text:"10 Juli 1037 pukul 12:00",correct:!1},{text:"12 Juli 1037 pukul 12:00",correct:!1},{text:"16 Juni 1037 pukul 12:00",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari tanggal Julian ke kalender Gregorian atau Julian</p><p>Tanggal Julian JD 2297159,75 bertepatan dengan …</p>',answers:[{text:"13 April 1577 pukul 6:00",correct:!0},{text:"25 April 1577 pukul 6:00",correct:!1},{text:"2 April 1577 pukul 6:00",correct:!1},{text:"31 Maret 1577 pukul 6:00",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung selang hari maju ataupun mundur</p><p>Dua ribu hari sebelum 23 September 2021 adalah …</p>',answers:[{text:"2 April 2016",correct:!0},{text:"31 Juli 2016",correct:!1},{text:"14 November 2015",correct:!1},{text:"20 Agustus 2016",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung selang hari maju ataupun mundur</p><p>Empat ribu hari setelah 23 September 2010 adalah …</p>',answers:[{text:"5 September 2021",correct:!0},{text:"28 April 2021",correct:!1},{text:"14 Desember 2021",correct:!1},{text:"8 April 2021",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung selang hari maju ataupun mundur</p><p>Dua ribu hari sebelum 20 November 1583 adalah …</p>',answers:[{text:"20 Mei 1578",correct:!0},{text:"27 September 1578",correct:!1},{text:"30 Januari 1578",correct:!1},{text:"17 Oktober 1578",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung selang hari maju ataupun mundur</p><p>Tanggal 7 Juni 1400 masih menggunakan kalender Julian, bukan Gregorian.</p><p>Empat ribu hari setelah 7 Juni 1400 adalah …</p>',answers:[{text:"21 Mei 1411",correct:!0},{text:"18 September 1411",correct:!1},{text:"10 Februari 1411",correct:!1},{text:"31 Januari 1411",correct:!1}]}];
